[分析] 話你知點解周杰倫音樂水平高過椎名林檎一個層次

椎名林檎呢首浴室, 單係相同的副歌, 總共有4--5次不同效果,
佢的chord progression不按常理出牌,從而造此好獨特既旋律同氣氛
樂器的鋪排好豐富, 而且仲加上左好多樂器既聲效,
用左大量複雜進階的技巧, 變幻莫測, 而將佢地融會貫通.
歌曲後段營造出一種自殺慘叫的聲音, 同主音配服得好好.
可見編曲既精密,嚴格,同埋繁華.

然後聽周杰倫的外婆,
明明佢用的Chord好大路,旋律手法好簡單,編曲亦都比較粗糙,
基本上佢的構造同一般公廁流行曲冇分別,
但係...感覺同其他大路歌好似, 但又不盡相同,
中段小朋友聲同周杰倫對唱, 將氣氛推到極致,
明明只係不斷重覆既背景音樂, 但好有氣派!
即使旋律手法好大路, 但周杰倫寫得一啲都唔大路
我地聽開日本歌,以為編曲技巧一定豐富高階先勁,
但周杰倫反逆道其行,即使好簡單好粗糙,原來都可以震撼世人!
實在...實在太好聽啦!!!

令我聯想到...
椎名林檎就好似唐牛咁,用大量上等材料融合埋一齊,整左個無敵佛跳牆,照咁睇無得輸.
但周杰倫好似食神咁,用最Cheap隨處可見的叉燒,蛋, 好簡單煮熟佢, 但係....好食到飛起!

又令我聯想到...椎名林檎好似金輪法王咁, 將五個高難度既金輪都舞得掂, 招式層出不窮! 而周杰倫就好似獨孤救敗咁, 拎住條樹枝, 用最簡單的招式,一下秒撚左金輪法王.

反樸歸真, 平凡中見不平凡, 草木皆為劍,
所以點解...周杰倫的境界高於椎名林檎
歌舞伎町既女王,又點會嬴到十一月的蕭邦?
就好似四皇同海賊王的級別之差.

.

..

lm睇世界大戰

用文言文黎Rap

咪又係輸比加拿大電鏝

講咩都無謂

檎迷同倫迷各拎5首歌head to head出黎隻抽

周杰倫VS 椎名林檎
呢個戰場無你份,

exo個名點都屌打周杰倫啦

屌唔屌打埋李榮浩老師

咁你唔係正好點出, 姐撚只係贏通俗性

充滿交響樂既味道,但加上左電音令佢好華麗而迷幻,

李榮浩老師有名叫中國周杰倫
手結他好勁

唔係周杰倫叫小李榮浩？

唔係通俗, 而係平凡中見不平凡
以時裝做例子,椎名林檎既作品就好似設計左呢條裙咁,
非常創新,手法大膽, 同一般裙好唔同,
但呢啲唔可以比人著出街

而周杰倫就好似第一個設計牛仔褲咁
雖然類似既以前唔係冇(例子西褲, 斜布褲)
但牛仔褲同佢地有少少唔同,
但掀起新熱潮, 即使日常或隆重都可以著, 歷久不衰.

無論音樂,時裝, 寫作, 其實為創新而誇張唔難,
最難的係平凡中見不平凡

真心定假膠⋯⋯
完全唔覺得可以咁比

周杰倫做到既野, 椎名林檎做唔到,
椎名林檎做唔到既野, 周杰倫做到

歌就各有各勁啦, 但唔係連登仔講到咁易二三線都做到

音樂水平/才華係咪淨係包括歌先?

絕對音感? 即興能力? 電影配樂?
講親個個都話易, 又唔見連登仔表演一次黎睇下